[ebook電子書]邊部機可以取代到實體書？kindle/ipad/fire /kobo/nook/tolino？

每次去開書店都要叫自己忍手唔好再買書 事關屋企真係冇位擺
跟住就好有衝動想再買返部kindle之類嘅ebook reader
佢地嘅優點都有好多，用eink，有睇紙嘅質感；機仔細細，分分鐘仲輕過一本書，而且藏書量多，可以放到幾百幾千本嘅書，慳返好多位
我都曾經買過兩部kindle 分別係kindle 3(keyboard)同埋kindle paperwhite，部keyboard後尾粒電死左，如果換返新電應該可以用，但我選擇買左pw，點知後尾pw個mon又冇埋反應，上網搵應該係入面果層mon爆左……

總結返用kindle帶畀我嘅體驗始終係比唔上實體書
1. jot notes 睇實體書有時會自己highlight啲重點，同埋喺旁邊寫筆記，有研究講過咁樣係幫助到記憶
kindle無錯係可以highlight嘅，但寫note就唔多掂

2.中文書非常少，呢個都衍生到下一個問題，中文書少，有部分仲要係pdf

3.對pdf嘅支援差，睇pdf唔放大就睇螞蟻，放大就lag死你，無計，個mon咁細，睇pdf真係好激氣

而家叫我喺咁多ebook reader當中比較，我可能會揀ipad或者fire hd，都唔會揀kindle
用過ebook reader嘅巴絲打，會唔會有其他更好嘅選擇？

用kindle睇中文書我會上好讀down，不過我睇嚟睇去都係武俠小說

呢部仲貴過remarkable……

好讀拎嚟睇武俠小說係幾好嘅，不過其他類型書就比較少

呢部係拎嚟睇小說㗎喇

睇paper/notes真係睇死人 買ipad算

手機咪得囉...搞咁多為乜

咁用手機睇就完全唔係果回事啦……

點解你可以咁多嘢壞,我純粹係用到悶加上kindle oasis 出埋第二代啱晒時候去換機就放咗部paper white 俾同事

我建議直接買部kindle oasis 7th generation 會睇得更爽, 主力用開amazon kindle oasis

作為前paper white 用家我只想講慳一千蚊唔買oasis 係唔值，睇書依啲長時間浸淫慢慢咀嚼每一隻字投入自己幻想世界既活動，一部用得爽既e reader 真係好重要

kindle oasis 新版正好多, 防水鋁合金機身, 個芒大一吋..同有轉頁掣, 真係睇得爽好多, 尤其是搭車繁忙時段單手揸機 ( 當然梗係有其他E reader , 例如Sony $8000 ) / Barnes and noble

不過我本身用開amazon prime membership 掃貨..加上買落好多書實在太方便..基本上都已經被困喺佢eco system, 所以最後都係決定買返kindle oasis

其次就係apple iBook 都好好用, icloud 打通晒可以mac pro 睇到一半出街就ipad繼續睇
不過睇慣E ink 慣咗長時間高度集中精神去睇書,睇返ipad / iphone 螢幕要睇純文字真係完全集中唔到精神....尤其是睇小說E啲段鐘計嘅行為.....( 如果Apple 都出E reader就好..)

LM

Kobo aura one 同 kindle oasis 師兄覺特邊部好

中文書可以上 kobo tw買(注意係tw)
間唔中就做六折甚至半價
不過kindle要自己轉返先入到
如果買kobo啲reader就煩少啲

btw .. 我都同你一樣諗法就係買實體書實在太晒位, 我又唔係住萬尺大宅, 買咁多書真係玩自己, 用返E reader好過

用kindle 可以即時quote + highlight + share 實在太正
加上kindle同E個reader social network 完美無縫連接
可以隨時分享自己閱讀進度睇埋friend/其他人嘅閱讀進度, 又可以睇到最熱門嘅文章quoting ...kindle 一路睇仲會話俾你知熱門quoting 位....我都係因為依度搵到好多好書睇, 仲可以了解到人哋嘅閱讀口味

不過你所講嘅三樣缺點對我來講都唔係缺點
1. 英文小說都追唔切仲邊有時間睇中文
2. 冇需要睇pdf , 相反我覺得睇漫畫係咁需要手動移位加上e ink lag lag地都睇得好辛苦 ,所以漫畫會用comicxilogy / marvel unlimited / iBook

我最多用ipad mini
電子書都係貪方便啫
整多舊野為乜

有無人用過台灣嘢Mooink? 有中文書

以前用慣ipad睇paper

師兄
請問你部oasis邊度買
香港唔是賣緊3000左右咩

如果齋睇小說，中文英文都好，kindle係唔錯嘅
因為睇小說相對嚟講，個排版冇咁重要，用txt send to kindle email或者用軟件自己轉格式都得
但係睇其他參考書，尤其係有埋圖果啲，排版唔得就差好遠
有時搵書淨係搵到pdf檔，個閱讀體驗真係非常差……

傷眼+攰

你試過用eink就知完全唔同feel

利申 kindle pw用家

有埋圖一定要揀大mon

隻眼跟一世 呢啲錢唔慳得

冇計，可能磁場太強，電子嘢殺手……

oasis連埋運費果啲，香港到手都差唔多要3000
呢個價我真係寧願用ipad
巴打有冇試過用oasis嚟睇pdf，個mon夠唔夠大，唔洗放大都睇得清楚嗎？
始終都要成3000蚊，如果睇pdf畀唔到我睇實體書嘅體驗，我覺得唔值呢個價

巴打既然有用過pw，你嘅評價幾有參考性，除左話多左實體鍵，可唔可以講多少，點解你會覺得值得畀多千幾嚟用oasis

巴打用kobo？感覺如何？

kobo aura one 裝 koreader, PDF reflow

reflow 唔掂就crop edge, a4 果d paper都ok的

你用E啲集運,運費都只係1lbs ＄24...抵到爛..

其實部機都係usd$249 =hkd＄2000...
oasis 2nd gen 防水鋁合金機身, 個芒大一吋..同有轉頁掣 + bluetooth audible book ,kindle 來講已經係大革新對我來講多＄1000換來更大嘅爽係冇得計..

相反年半前嗰部kindle oasis 1st 基本定價就真係要＄3000我都覺得唔值( 除咗有太陽能叉電功能之外基本上就同paperwhite 冇分別...買咗果堆人就笨...

幾年前唔識野我就戇鳩鳩喺香港買paperwhite $1300.. 所以對我來講等咗咁耐加多少少錢就有一部完全版kindle就唔使再考慮

我未試過入PDF落去部機度...我聽日試吓..

運費方面我勸你盡快習慣用E啲集運網長遠幫你慳好多錢夠你買多10次野

btw, 依個集運我都買過廿幾30次野, 價錢一定唔係最平但係一磅$24hkd 都好抵,又有廿四小時在線客服..個網頁運作流暢更新又快...基本上美國merchant delivered 佢個網已經即時顯示入倉 , 所以就算買嘢買貴啲一兩千美金都好放心

試過用過其他平d...大量買嘢可能廿幾30磅就可能平一兩百, 但真係得個平字, 網又成日down,搞到你都唔清楚啲貨究竟收到未?幾時送到黎香港?幾時應該去攞貨..... 打電話冇人聽, 又冇人用apple imessage 要人裝個whatsapp contact佢, 跟住replied 話俾人打到爆曬冇人手聽電話

留名..

最近正常買部電子書..因為用手機睇小說隻眼真係頂唔順..
但係做左2日research..太多野考慮都未諗掂..(小弟選擇困難症)

主要都係文石/kindle兩者之間諗..

Kindle:
樓上見到位巴打有提到kindle oasis, 有D心郁(原本就算簡kindle都只係諗住買paperwhite($1000左右有交易, 32GB都係$1200(行貨))
我見個賣點係拎上手爽, 實體鍵, 最新型號, 原本都好想一黎即刻入呢隻.
但見到個價錢真係有D卻步...接近$3000(32gb仲要多幾舊水)
好多唔buy既人就會話呢個價錢真係買部ipad都得..
一見到呢點又真係覺得性價比真係較低..就算有錢買都有種蝕左既感覺..
但始終小弟冇親身試過呢部kindle oasis, 所以都唔敢斷言佢係咪真係唔值呢個價

希望樓上位巴打可以再分享多D, thanks

文石:
其實會考慮埋文石係因為佢行Android同埋都算大行(香港搵到行貨既android電子書閱讀器得佢), 睇漫畫方便D同系統運作感覺上會彈性D

但收尾發現其實epub轉mobi都好易..(主要本來係打算用黎睇小說), 而kindle始終都係一哥..
所以宜家文石相對上次要考慮, 如果有巴打有買android system既閱讀器都希望可以分享下
等小弟同其他未買既巴打可以做個參考, thanks!

巴打你係amazon買? 個陣買左幾錢?

用過。
真係好似紙咁。
夜晚睇好舒服。
但出街真係唔想帶多舊野

我見amazon 對佢官方cover大量負評, 所以就索性買個3rd party cover, 靚就一定唔夠官方嗰個靚,官方設計係暴露出成個金屬機身, 但係啲人話個磁石設計好易成部機跌出嚟, 所以我索性平平哋買第二個, 個樣都唔差, 仲平好多, 官方cover要usd$100

都話好平㗎啦...249$ usd咪即係2000$hkd..
我係買8Gb version, 目前裝咗大概40本書度先用咗3GB,....好少買audible book所以8GB一定夠用 ,ebook +語音夾埋hkd $200好貴 除非真係好鍾意嗰本書先會買埋真人朗讀.....

我用依間網購轉運都係$24 hkd ja !邊洗＄3000
$249 usd = $2000 hkd
你想知啲咩我要講嘅基本上上面都講晒..
賣點係拎上手爽, 實體鍵, 最新型號+ amazon prime member會更抵用因為每個月會有幾本書俾你免費揀一本 ( 雖然好多時都冇乜興趣+冇時間去睇佢送嗰啲) ,對我來講唯一缺點係用朗讀功能竟然係冇得一邊睇一邊聽, 而且電池續航力係弱過paperwhite ( 不過就勝在充電快速兩個鐘唔使已經差滿)

系統上對我來講同你睇法就相反, 唔用android 其一, 系統運作感覺上因為已經完全同amazon 整合對我來講就會彈性D (一個帳戶管理晒海外網購掃貨電子書好方便)

well,睇落效果唔錯，多謝你介紹先知koreader，原來kindle都用得

每個人嘅需求都唔同，對我嚟講，佢堆新功能我都唔多用得著，只有個mon大一吋吸引到我

thanks，如果我真係決定左買kindle，都會試下用buyandship

續航力居然會差過pw 你唔講真係唔知

巴打真係amazon嘅忠實fans 連prime都用埋
我就冇呢方面依賴，佢送果啲書對我嚟講真係雞肋嚟
如果唔係咁需要用到amazon嘅服務，我或者都會考慮埋kobo、nook

據聞，同價位對比下，kobo好似硬體勝於kindle，而整個軟件使用生態就唔及kindle，不過呢層我都唔太重視

我都有選擇困難症
身為患者，你係點樣剔除左kobo同埋nook呢啲機架

kobo嘅評價都唔錯

其實好簡單..我分左兩大類,

1. android
2. not android

分左之後再搵出兩大類入面最老字號個2個brand(即kindle/文石), 同埋呢2隻牌子係香港都有得買(行貨,水貨都有)。

我宜家都諗緊平D上amazon買定係香港買行貨穩陣D有12-18個月保養 (kindle代理好似有18個月)

thanks巴打 好詳細, 不過諗緊究竟係香港買行貨定係上amazon買平D好...
因為貪行貨有保養..其實部野qc如何?易唔易壞?so far巴打用落有冇咩問題出現?

boox 10.3吋，幾吸引

Amazon 野冇行貨咖喎⋯⋯佢都唔理香港既。。。。
果啲所謂行貨保養係咪鋪頭自己入貨，有咩就同你寄番部機過美國咁解咋？

我部paper white 用咗接近三年，冇用套，跌過十幾次落地下，好多花痕，但都冇壞過

Kindle oasis 用得兩個月就好難答你，用落完全冇問題出現⋯
你上amazon 睇review 已經可以了解到大部份人既評價係正面

反而閲讀速度有提升，我教到啲字好大粒咁睇, 就算睇game of throne 果啲幾萬隻字都唔怕傷神

最近睇緊依兩本，好正

鐘意folklore + fiction + fantasy 一定會中毒

Jennifer Lawrence red sparrow

香港有代理版, 有18定唔知12個月保養。
剩低既就係睇會唔會中獎..touch wood Amazon買返黎中獎退換會唔會好煩..?
宜家最後諗緊paperwhite定係oasis好, 主要係size為考慮因素, paperwhite係覺得佢個size岩岩好,可以隨時帶係身, 但oasis個呎吋for長期閱讀好似會爽d, 巴打兩部都有, 如果小弟第一部買邊部比較建議?

因為amazon prime 好多野可以免運費，一年買幾次野都係番度，加上佢包埋音樂，amazon prime video ，鐘意煲美劇既話就啱...而家仲有埋Apple tv app...同Hulu / HBO now / netflix. ， 夾埋一齊用就啱曬

因為kindle 個芒係膠，而paper white 冇掣好多時一係勃多咗一頁一係勃唔倒，篤篤左右兩邊都係差啲，可能因為我較到啲字好大粒既關係就會成日篤倒啲字變咗出解釋，你掃佢係冇玻璃既順滑感覺，掃到手都鞋埋......總之就好不爽啦

而且新oasis 都係十二月先出新鮮熱辣梗係有新買新，依啲野一用就三四年

係 PW真係呢樣唔好
一開始以為係有問題 點知真係咁
要我點一下翻頁真係寧願禁制好過
掃屏嗰下都係 用耐咗真係好不爽

但我blackfriday買先七舊港紙 抵到爛
巴打唔急嘅可以等到今年blackfriday

Thanks兩位巴打，已經決定好了，就oasis啦

iamamiwhoami巴打有冇用mon貼？磨砂/高清？套我諗住買可以stand個款

冇用芒貼，買套都有塊蓋合住，就唔洗嘥啲無謂錢整芒貼啦⋯⋯

反應遲鈍應該係e reader 死症嚟，所以一定要有掣上下頁

要一邊睇一邊聽，唯有用平板

係其他platform買書再轉檔

想問呢d睇大約200 mb pdf，大約800頁大量圖，ref book 會唔會lag?
用緊ipad air 一代，有時會彈app

對boox 10.3 最新個部有興趣，佢定remarkable 好？

用途：大量幾百頁ref book ，最好易jot note/bookmark ，如果可以pc sync note 就更好

睇左remarkable啲評價都係唔多好，對中文嘅支援有啲差，售後服務都唔多掂

殘體慎入

boox我就唔多知了

老老實實，我思前想後，都係決定遲啲買ipad pro，因為支援到用筆寫嘅，例如你話果部boox note，個價都夠你買一部ipad了
而且我自己需求上嚟講，需要睇pdf多，同埋有時有啲圖鑑有彩圖，eink reader真係唔多滿足到我

睇你自己點諗了

你有ipad air嘅話，都可以考慮下加錢買ipad pro
性能差好遠

但睇書黎講elink真係好好多

呢個一定係e-ink睇得舒服啲嘅

不過ipad pro其實都多左個true tone功能，評價唔錯，加上可以用筆做筆記，睇書翻頁又唔會lag，我自己嚟講，呢啲體驗都比e ink重要

上面有巴打講，話oasis有實體翻頁鍵，比pw優勝，因為個感覺好爽快，冇eink reader嘅遲滯感
咁你可以諗諗，背後嘅意思係，e ink reader好依賴呢啲實體鍵，個mon嘅反應同刷新率好低
佢地最新果啲oasis我未用過，我只係用過pw嚟睇pdf，可以話你知係非常痛苦，尤其係pdf文檔大，入多幾本就佔好大容量，成個os嘅遲滯感就越加明顯

如果有用開oasis或者更高級數e reader嘅巴打，可以用~200mb pdf嚟幫你做個評測，我會非常感謝，我自己都想知效果如何

最大問題係冇 content (中文書）或者勁難買
好多人買左部野番去半年就封塵

反而鐘意paperwhite

膠身夠啜手，機身夠輕同可以一手掌握
性價比極高

四年都仲未壞，跌過n次，有時仲拎嚟擋微微雨

利申粗用

最正係好似今日微雨天氣，一路行一路睇
好似睇緊一本永遠唔會濕嘅書咁

google play book睇落都多左D台灣書
不過elink機裝app睇另一個問題同睇pdf一樣就係反應唔夠快

的確中文書ebook真係好少資源，簡體都叫多少少咁啦，繁體真係……香港本地出嘅書更加係諗到唔洗諗

香港正苦近排咪成日話想推動電子化，根本應該資助下出版商出多啲ebook
方便就一定架啦，長遠嚟睇都應該會增加銷量，彌補實體書銷量逐漸下降嘅大趨勢
其次係有助香港向其他華語地區推廣書籍，呢啲都係文化輸出嚟

之前睇kobo嘅資料，佢地而家喺英美加澳等國家有得用overdrive嚟借書，勁方便，真係J死我；對比香港或者其他華語地區，真係得啖笑

有冇人有興趣一齊開間專幫出版商整ebook嘅公司
搵正苦拎下創業資金，發達買樓不是夢

拎嚟擋雨 小心畀雷劈呀

用緊kobo aura one貪佢mon夠大
睇埋漫畫都得
已經回晒本睇左幾十本書
啱啱出果時買 冇用mon貼/case
污糟左可以拎去洗
so far so good

但o係香港真係好大既挑戰

原本都打算買喱部

巴打邊度買?

香港library d 書無得放入ereader, on99

點解香港無得用ebook黎睇漫畫？
有既話一定帶動倒ebook+電子書成個生態…

google play book好似有漫畫賣
其實D書睇落係台灣出既
亦係點解我想買部大小小既機睇

最新嘅paperwhite 係邊部 唔太識分
同埋買32gb會唔會太傻

剛訂左boox note ，到貨之後可以試下

readmoo手機睇

Lm

留名

電話/平板睇唔長，同埋好易攰

你好多書？

pw 4gb咋喎 要最新嗰部oasis先有32gb

好讀網主啱啱過咗身

喺邊到買？要幾耐先到貨？
同你一樣好期待

居然

買過一代keyboard kindle ，再升 2017 kindle ，而家iPad pro，不過都係實書最好...

睇電子書都有秘技.
呢期研究用邊隻字體, 想睇字快, 可以用 小米蘭亭字體加粗體, SONY 索尼蘭亭字體

重心閱讀, 會比其他字體, 睇書快D理論上, 個腦重心橫向掃字體 , 睇落去又幾舒服.
原生係方正蘭亭字改出來.

USB插PC放入BOOK文件夾. 主要睇EPUB , TXT, PDF最好用calibre 轉檔.
an 4.2 系統 可裝app , 裝個中文輸入法，原生系統就打到中文搵書，。
反應utube 自己睇片。淘寶買380人仔
粗用，覺得唔錯。已睇好多本書。
諗住間鐘睇吓去書係唔錯。
想學英文， 字典生字簿，書城買書用番kindle 吧。

唔該哂巴打
我本身已有一部kindle
見你介紹完，好心動入手

我都諗住買iPad pro，蘋果6月好似有發
布會，諗住睇下有冇新嘢先出機
實書最好呢個唔洗講了，除左買太多冇位擺
Kindle Vs iPad pro, 你覺得邊個好？

你本身有kindle，咁我諗就冇咩必要買tolino啦

研究邊隻字型睇得快啲，幾有趣
你實際測試過，係咪真係睇得舒服啲、快啲？
我對閱讀重心呢樣嘢有啲保留
以似喺fb玩過一啲測驗，一段中文字入面有好多好似樣但實際係錯別字，結果都一樣睇得明成段嘢
個測驗背後嘅理論係，當你讀書讀得好快嘅時候，好多時大腦都係用圖象式咁閱讀，閱覽一段字嘅輪廓，就算中間有某啲字係寫錯，大腦一樣會自己嘗試解讀（所以點解好多連登仔會睇錯標題，入到post先知自己諗錯隔離）
所以，將啲字嘅重心擺成水平、統一中宮，增加左字體嘅一致性，大腦解讀嘅時間係會增加定減少呢？
巴打試完可唔可以公諸同好

睇英文多就kindle
睇中文而且係資料性就iPad （可以中文search內容)
睇小說多就kindle
我自己就iPad + iBook + google book + pocket
而且iPad wiki/google下都方便D

仲有kindle加個套都幾重下

睇嚟我都係iPad pro走唔甩了
最多學上面巴打咁買多部二手嘅tolino，樣樣都有齊

佢果種重心, 中宮統一, 你可以上網睇睇原理, 唔知係咪每個人都發揮到效果.
我試咗幾種字型, 小米蘭亭加粗睇得好舒服, 集中力好咗,自然就快咗.
每個人都唔同, 有人鍾意睇楷體, 宋體, 睇慣咩字體用番果種可能會睇快D

求report

考慮緊boox note
行android好吸引 除左睇書仲可以睇報紙雜誌 訂開電子版但用tablet睇好傷眼又寫唔到notes
不過未試過上手好怕lag

淨係可以裝返堆電子書app都吸引
起碼多左博客來睇
不過反應就一定慢過電話，只係慢幾多同接唔接受到咁解

始終喱個價買d功能無咁多既機唔係太多人接受到

未得閒試，遲啲買左機自己睇下有冇效果先

Kindle 6,7年用家表示非常滿意，同埋睇多好多書

利申 主要睇英文書

你用緊邊部tablet?tablet反而寫唔到notes咁得意
計返港紙要43xx,睇埋上面巴打評測先再考慮

我想問Eink係咪冇咁壞眼？尤其是在不夠光環境上？ Thz

definitely
Google e-ink 眼睛，可以了解更多資料

無筆同埋e-ink真係感覺好好多
但呢個價錢仲貴過ipad

剛剛到手，有咩想試？

巴打造福人群

開app窒唔窒
jot notes效果好唔好

同埋pdf轉頁反應如何

仲想問個mon會唔會好反光
tablet其中一個問題就係好反光 唔想用離睇長文/書

我開>200 mb pdf 無咩問題
每頁轉個陣會閃一閃咁
Jot notes 初步試ok，個畫面都跟得上枝筆，有apple pencil 係iPad 既感覺，但如果手指打字就唔太得

唔反光，但無backlight 係環境暗既情況下，會睇得有d辛苦，但正常光線下一定無問題

睇黎j得過

積巴有無試過裝第d電子書app用

猶豫緊boox note定remarkable
有朋友買左remarkable睇同寫都好舒服 但封閉系統
如果note開報紙app都順就衝

未試，遲d會試下

我有paper white 、readmoo嘅mooink同iPad Pro
pw睇簡體同英文，mooink睇繁體、iPad Pro一般都係兩部機冇帶出街先至用嚟睇書。

比較少人講mooink，我講少少感覺：
mooink明顯highlight係慢啲，但最重要係佢有得直排。
readmoo個市場比想像中成熟，上年推出左mooink之後好明顯銷售係呈升勢，所以見到readmoo嘅投資上升左，成個配套好左，好多時新書都有同步出，同埋將好多舊書轉做digital。
我諗佢應該會做得起，特別係博客來講明唔會出eReader，而且博客來個ebook apps真係渣渣地

iPad Pro睇書唔係唔好，但如果有eReader嘅話，我諗多數人都prefer eReader

想問而家台灣新出既書會唔會出埋ebook版本？

我都有留意開呢部，唯一唔好處係無得插卡，但係呢個唔係太緊要

巴打可唔可以試下上網嘅體驗？部機load網頁ok快嗎？我都係期望用嚟睇文字。

我諗1dd掛
博客來就好似用返自己app睇
google play就無試咁多

我只可以講，機能上網其實ok，部平版有2gb ram 一開機用左1gb到，仲有1gb 可以用，但eink 上網要scroll 佢反應會唔夠快，所以都係專心睇書，睇paper 啦

唔該巴打，問多一樣，你喺邊度買？

我上淘寶直買的，我本身想睇下香港有無鋪頭有現貨，但行過幾間都話無，要訂
除左價錢真係貴之外，部野用落幾好

暑假整部

呢部同 sony 之前果部10.3 好似

下個禮拜蘋果好似出部平價版嘅iPad

壞處如下：
1）水平雙頁一邊筆記一邊睇書功能，廢，書揭下一頁永遠手寫個邊都要開新一板，此功能export出黎既.png resolution低到睇唔到咁濟
2）少少反光
3）我用支筆刮花左個mon
4）原生note有時lag
5）邊位會寫唔到
6）支筆d掣唔知有咩用，有冇人教我？

好處係快，pdf annotation電腦輕鬆睇番，同埋快

其實無可比性
多功同elink問題

我始終關心睇pdf同開app表現
支筆咁睇就少d用好過

Same

買咗iReader light

想問吓，你係點將d annotated咗嘅PDF同電腦share？Dropbox？

foxit reader -> wifi -> 電腦開佢比個網址 -> download or upload
need to manually move the files if you upload

呢個方案唔係咁理想

有無可能將pdf放晒喺cloud度，電腦同boox note都係access同一個file,自動sync

Android Dropbox一大弱點係唔同desktop板，d files係sync唔返轉頭，有錯請指正

睇你點用PDF, 我睇完晒成本先需要EXPORT, BTW SYNC 係方便既
咁你有冇咩offline RSS reader推介下? 平時用netnewswire冇android版

我而家一部e-ink 機都未有 同埋少用RSS

其實kobo 台灣 同readmoo 邊個多中文書d? 想呢兩部入面揀一部

有埋筆jot notes，狗衝

其實我覺得真係無得比
我就會為左襟睇d買elink moon既機

kobo?另一個唔熟

ipad係多功能用品
elink 電紙書係專門向少少既用品
我會咁分

姐係好似有d人耳塞插電話聽歌就夠
但有d連耳塞條線都講究
根本兩個方向既野

各有需要咁姐
iPad with pencil,jot notes 嘅能力真係強好多
我覺得jot notes電子化嘅好處，係jot完啲資料，整理得好啲，好容易搵得返出嚟
紙本喺呢點上輸好多，你叫我喺堆notes上面搵返唔知邊頁嘅資料出嚟，有時都幾吃力，冇咩動力去睇返之前jot嘅嘢
加上我都幾常要睇彩圖，ipad絕對勝任有餘

以我有iPad 既經驗，你用部iPad 好多時會做多好多無謂野，因為太多功能
所以就算貴，我都堅持買部eink 等自己專心睇書

坦白講，呢點都幾個人
就好似boox note行Android，其實都可以做到好多其他嘢
做到其他嘢係佢嘅額外功能，我認為係好處嚟嘅，至於用唔用就要自己決定
姐係，ipad無疑係多功能，我都唔否認喺睇書以外，將來可以用嚟睇下YouTube，上下連登，覆下email，聽下歌咁
問題係，你以為買左e reader就可以斷絕呢啲誘惑，但其實你要睇YouTube都係會睇，要上連登都係會上，只不過你唔用iPad上，用手機用電腦都一樣上到
整體你要睇書嘅時間其實唔會有好大差異

事實係，現代人要睇書的確要面對好多誘惑，要讀畢一本書，好多時都係要睇你對本書嘅興趣有幾大，意慾有幾強
喺呢點上，我認為iPad定e reader都會面對相同嘅引誘，最終都係要靠自己嘅意志去克服

anyway,用e-ink睇書係舒服啲嘅，無可否認

我都係o個個觀點
tablet同elink reader係兩種產品,可以並存但我唔認為可取代到對方

同埋我覺得揀得elink reader既係要求咁睇電子書
類似用電話聽歌同用hifi聽歌咁

爭咩呀爭，溝埋一齊做elink pad呀笨
ePad, a next milestone of APPLE

boox note做得幾多野

行得Android,2gb ram,算係咁啦
我想表達嘅重點係，就算你係買kindle keyboard,做唔到睇書以外嘅嘢，你係冇心睇書都係會冇心睇，始終都會用手機做左其他嘢，eg睇片、上網等等

用QQ閲讀轉繁體

用calibre可以convert繁簡出epub

大家部e-ink 有無用mon貼?尤其是可以用筆嗰類，怕唔怕刮花?

邊部reader睇pdf好用？

reMarkable啲cs同售後服務好似好差
反正壞咗都係無得整
不如買水貨sony dpt?
好似6k左右

搭單問 kindle係咪要寄返美國整

支筆就算幾大力都唔會整花個mon（最多整爆咁姐）
我就覺得買cover就夠

樓上有提到boox note效果唔錯
我個人就覺得pdf都係用iPad睇好啲

kindle香港冇代理
換電果啲小事嘅話，其實可以自己淘寶返嚟自己換

Sony 部野，我買boox note 前睇過，佢賣點係大，靚仔，同極輕，但枝筆個筆頭係consumable 要成日換，加埋個software 寫得唔夠好，我依家成日用會crop 哂四邊睇pdf ，部boox note 可以直接換頁

sony外型同性能都好吸引
但又無android又無send to kindle
淨係可以睇pdf好雞肋

想問部新PW
但今年個款好似會出PW4
而家買好似好伏咁

想問香港邊到有得賣Kobo?

想買7.8個部 又信唔過深水埗旺角個啲細鋪

利申：曾經買佢地啲Kindle中伏

點中伏法

等pw10

買左部Kindle oasis 一代
水貨 但其實似二手 入面啲野都未清晒
同埋用左三個月多啲就係咁卡死畫面
而家仲直程用唔到 先想轉行貨Kobo

kindle真係諗唔明點解無行貨

睇唔起香港市場 無代理

咁又應該既
香港咁少人睇書

晨衝書局，建議先打電話去問問，要預備講英文

如果無記錯呢部野好多年前出，都停產咗好幾年，而家買咪即是買古董？

用Android 系統，可以用番睇書apps

我就打算買note

睇d開箱以為好lag

就咁睇落都可接受既
之前都有巴打開boox note既箱話唔差

但明顯閃得勁過kindle
最大心結係國產賣幾千銀 個價夠買ipad有找 雖然係兩樣野 但顯得唔抵

咁我覺得如果出黎既品質好既我就無問題既
ipad我反而唔諗,無乜需要
本身部ipad俾左屋企人

KPW3 定 Aura H2O 2

6寸就kindlw pw啦

深水埗紅葉書室嘅原廠翻新機有冇伏？

買咗KPW3 32G，係冇伏嘅。

我諗本實體書紙質、墨水、釘裝 etc 好大影響，手感舒服嘅用機係取代唔到
想慳錢可以去公共圖書個/大學圖書館
利申：好著重手感

佢話"您無法於 香港 中購買此項目", 可以點先買到?

elink做到墨水方面
但釘裝同紙質當然取代唔到

想知

屌，啱啱先買完KPW3…

差d買左

仲係6吋就無意思

講咗咁耐
出先算

用緊PW1, 佢出就即換

部pw3喺我去旅行嘅時候掟爛咗
諗緊等pw4定買oasis

我都係岩岩買左
仲要等緊佢寄過黎
不過算啦 而家有折

有無人知？
有本書台灣kobo先有 一轉香港kobo就買唔到 好想睇

係咪用vpn就可以台灣kobo買到？

邊度有折巴打

美亞而家賣緊$99
計埋運費其實同係香港買都係差一百多少少

用集運22港紙

我想問香港可以買到32G KOBO AURO ONE? 或者有冇網可以送黎香港

有書局有賣 辰衝書局

點睇onyx boox max2做輔助mon?

頭先睇佢個網得8GB冇寫32GB 聽日落去望下先
唔該巴打

我都掟過PW
但爛既唔係PW，係部MPBR

kobo d電子書最低試過去到幾多折?

THX 巴打推介
買咗 二手 一代 oasis $1050 , 130g 好輕.
未買前以為電好快用完. , 每日睇1,2個鐘書, 都夠用.
PW 真係要放係一邊.
以輕為主. 重量真係好重要

點解蘋果仲未出到一部iphone咁受歡迎既電子書

Kobo部Clara HD好似幾好
有無人買咗

部kindle 3g 壞左back制同home掣
仲未捨得換
每睇完一本書要重新開機一次

kobo auro one拎黎睇漫畫/pdf如何？
會唔會好lag/有其他伏
呢排struggle緊買tab定買部e ink reader

期待緊boox poke
Boox note 太貴

得kobo有繁體正版書賣

如果6吋就多D選擇既
買note主要都係想大moon d睇pdf,我覺得有些少唔同

有無人買咗boox note?慢唔慢？

我買咗
睇上幾頁咪有評測

原來我之前已經問過你 ，即係我已經諗咗幾個月

想問多句，中文書邊度多d，kobo定amazon，仲有無其他電子書嘅書店？

amazon得簡體字書，買繁體我通常喺google或kobo度買，視乎價錢

想問下有無人知kobo aura one有無得export中文書啲highlights

amazon啲簡體書可以轉繁體字，好簡單，aura one hight light我會share on Facebook再copy落黎

點樣轉

你search下kindle calibre 繁轉簡 教學

仲有台灣有出一部叫mooink,繁中書應該係佢最多

初嚟報到
小弟部Kindle Paperwhite即將收皮（2015年年尾買）
想問Kindle PW呢幾年係咪冇update過？
因為要買新但冇理由買番同一部
但唔買呢部就要買貴好多嘅Oasis

想知Kobo Aura One好唔好？
8吋好似幾正咁
用開Kindle換Kobo有咩要注意？？

多謝巴打，另外想問吓大家點整合唔同電子書店買返嚟嘅書？各自用番本身嘅app睇，定全部download晒做epub或者pdf，集中番一齊？有冇其他方法？

電子書店都係得自己app,買部Android based既eink囉

boox note 已入手

準備出7.8吋嘅mooink+

我覺得反應有d慢

又想問下大家點揀各個電子書店，同一本書，如果amazon，kobo，google play book都有，大家會唔會都偏向去某一間買？

好似Guns, Germs, and Steel咁：

amazon： 10.49 USD = 82.34 HKD
kobo： 103.39 HKD
google play book： 82.74 HKD

暫時睇，kobo個search功能慘不忍睹，google ok，amazon 最好，又有review

閱讀個UX大家又點睇呢？kobo 而家係冇咗喺browser入邊睇書嘅, Win 10
入面一定要裝desktop exe或者app, 大家分享吓啦

仲未買，可能搵日去代理度睇下實機點
感覺上睇pdf/google play book既話好似打爆佢買max 2 好d
巴打點睇，始終你有boox note

講下自己對部Boox Note嘅感受先。其實頭幾日係好失望，幾乎想退貨 點解呢？因為個mon偏黃同個對比度唔係咁好（之後解決咗），我初頭係以為e-ink係可以做到白紙黑字, 咁有幾白大家可以睇下呢條片, 睇下自己接唔接受到:

(大家可以睇吓呢部白色版嘅白邊同入面e-ink嘅"白色"比較吓)

初頭對個對比度失望, 有d因為一開始用咗一本kobo用細明體嘅"固定版面格式"嘅書嚟試機. 咁kobo個app就係無得係入面調整個對比度同字體粗幼嘅. 細明體本身個字體太幼, 睇得好辛苦. 好彩後來問咗客服, 原來係可以針對個別app調整個對比度, 方法如下:

1. 長按個app個icon
2. 選擇彈出嚟嘅menu入面嘅應用優化設置
3. Tune個對比度

另外, max 2 take notes 係無4096級感壓效果. 咁大本d就一定睇得舒服d, 但係又會拎得辛苦d. 呢樣就好睇你個人喜好. Boox Note部機有d滑手, 用咗原裝套就好拎d. 最好係用taobao送嗰個支架, 斜斜地放喺度睇.

多謝巴打覆我
elink既白色對我黎講都無咩問題既,之前都用過elink既機

想問下用kobo app睇書會唔會轉頁轉得好慢,例如撳一下等成秒先轉咁

重就預左既,只係困擾我既主要係d書既大細(影響我買max2定note,note s就唔諗)
始終睇pdf麻煩在喱度,我相信有廠肯定既分分鐘三角形既書都有

我相信有廠肯整既,分分鐘三角形既書都有*

kobo app衰極都唔會轉頁轉得慢，基本上一㩒就下一頁。

Boox note睇PDF係有內置軟件，功能多過kobo app好多。

其實我求睇到,功能都其次
因為google play賣既我諗都係pdf多,只係叫做搵個標準咁解
雖然我諗到最後應該都唔會太多a4 size既書既

跟住另一樣煩既就係遲d可能要買書再切書轉pdf

自己scan?好大工程吓wor

所以遲遲都未行動

有無用過漫畫人？有無 lag?
好想買黎睇漫畫

巴打唔好意思咁遲先覆。

咁睇，轉頁一定唔會lag，想快可以試吓用A2 mode。

但係，用嚟睇漫畫，個對比度問題又嚟。一定要tune。簡單嚟講，如果你接受到好似一本印得好濛，印喺尿黃色嘅紙上面嘅漫畫，咁應該冇問題

同埋仲有反光嘅問題，但係我而家唔肯定關唔關張芒貼事。

我仲岩岩淘左寶tim

唔好意思，覆遲咗你，原本想提你一定要睇過實體機先好買。但係人人可以接受嘅程度喺唔同嘅。

我都諗過係唔係我部機係有問題，因為出深水埗睇，人哋d機又好似好清好白。

呢度啱啱影咗兩張相, 稍為唔同角度同曝光, 你可以睇下個效果, 右邊條女個頭嗰度就係反光位.

我擺咗個白信封喺度做對照, 你可以睇下部機有幾白

我下次一定有front light嘅機先買

唔緊要！我見深水埗個部幾白同淘寶d review，好似okay 所以就入左手 希望到手白淨

圖一白d，圖二真係好黃
我諗過買 9.7 有backlight, 但見note 有double ram 同 storage 就 9冲左

部paperwhite 放左係度封塵好耐
完全無時間睇書

個人prefer 個電子書reader有原廠book store + sd card 槽，方便自己入書

其實Android嘅電子書都ok, 可以install晒唔同嘅電子書供應商嘅apps, 好似kindle, kobo, google play book咁

Android機又可以用Dropbox入書，插卡都慳番

燈光好影響個效果

巴打你收到機之後可唔可以好似咁樣，有埋白紙做對照，影張相放上嚟睇吓？

部kobo壞咗touch
買咗fire 8睇埋片

巴打係唔係講呢部

有無人諗住買，有啲興趣但又怕中伏

好呀！不過我一個月後先收到。到時post 俾你睇 好期待！

你係邊道買？

taobao買，有好多嘢送

我會買

好似好正

到時可唔可以包膠下

我就咁睇文石新出果隻，如果ebook 行android os 會好貴，只係用dropbox 同ebook apps 變左其他多餘功能用唔著，反而kindle 呢類只係跟應有功能（例如字典），介面又簡潔啲

但最衰kindle 係ebook 界ios

原來今日出note lite 同note +
我真係揼春！

原來未公佈note lite同note+配置

退貨
再買

有無link睇吓？

見百度d人話放左飛機

如果新機有front light, 我7折放boox note 10.3

我反而有少少介意佢note唔係成個平面

note+ 平面

j左

其實我都想買部eink嘅機睇小說
ipad/電話睇得耐對眼真係好唔舒服
但係又唔想整多部

問朋友借來撚下先

要佢肯先

總有朋友有
而又未到機不離身
話唔定免費

好過份 不過我鍾意

無front light?

應該都無

Mooink Plus 開始預購，有無巴打之前登記咗收到個優惠碼

呢部機好吸引
但博客來啲書係咪搞唔到呢部機
因為無app無epub

大moon既話就文石
但8吋以下可能仲有其他品牌行an既

我要六吋就ok
但都仲十五十六 想係邊度買都有得同一部機睇

咁可能難D?唔熟

好似有部分kindle 機可以刷android, 咁就可以裝其他app

想請問kindle oasis 2017個有聲書係咪淨係可以聽audible果啲？
我本身有其他有聲書有冇得入落去聽

我見而家新版刷好麻煩，以前可以remote刷，而家要寄部機俾人實體刷。

其實如果你主力睇繁中，得兩個選擇，一係Kobo、一係readmoo嘅mooink。剩返落嚟就睇你鍾意邊個interface同library多啲。

Kobo啲書可以download，拆咗DRM之後可以入落mooink；但掉返轉就唔得，因為readmoo冇得download啲書。

我自己有mooink同Paperwhite，最近考慮咗一輪之後，都忍痛訂咗mooink plus。唔怕轉書嘅話，佢一機基本上可以食晒市場上嘅書（除博客來之外）：

Readmoo直接買唔駛搞

Kobo個library同readmoo差唔多，如果冇，就買完拆DRM轉入mooink

買簡中 > 拆DRM > 上天火轉繁中 > 入mooink轉直排

英文就冇試過入mooink，多數都用PW睇，不過原理應該一樣。

好詳細分析，我都係咁諗所以都係揀咗mooink plus

yogabook c930點睇

買左部Paperwhite之後日日書不離手

我覺得無用..

我搵開D書 10本有6~7本係無EBOOK

如果個 mon 可以直接 project 去 e ink 個面就正

其實有冇d 4-5吋既機，kindle 6吋都覺得大

yotapone背面

本身想訂mooink
但又見到部likebook mars

有冇巴打可以講下部boox note plus 值唔值得買

我見文石而家有部note lite
係note既冇筆版又平D
買黎淨係睇書就啱晒

睇你為唔為平面moon,因為普通note係唔平既

Paperwhite今年究竟出唔出4㗎

如果想買部13.3"黎睇小說係咪boox max 2最好?
不過好撚貴

個mon唔平即係點???

有冇ching試過係kobo買書???
因為我見hk epc有ching話係香港買唔到

你當係-_-
-----------^
-----------哩個係moon

無試過

如果要用an就文石
唔用就somy之類？
唔肯定

應該無咁快呀

我指我未買過

文石os好似成日有問題，上百度睇唔少人屌舊機無更新/開空頭支票(話會更新，但等左成年都仲內部測試緊)
近排boox max 2更新完亦都有人反映書簽唔見晒

sony dpt系列剩係睇到pdf，要睇小說就要自己轉檔

我覺得睇小說10"或以下就已經好夠，13.3"比較適合經常睇A4文件/paper嘅人

其實我無乜要求, 最緊要睇到epub pdf等大路野, 同埋d bookmark / content 正正常常就得
sony得pdf所以立即飛左, 之前睇過有個大陸牌子又係bookmark / content都廢廢地 所以唔考慮
估唔到文石又係有問題

其實10"都夠既, 不過我諗反正都係放係檯度睇, 越大好似越爽
10"既話有邊隻推介呢?

請問有冇人知香港邊到有得賣kindle oasis既case

我都想知 kindle qc真1好差 好易壞

買到呀
我set臺灣地區discount都用到

我覺得唔算太差姐

淘/亞馬遜啦

係咪得kindle得英文字典可以一路睇書一路睇解釋？地區set中國會唔會無咗個英文字典？

買mooink定訂mooink plus好

plus會唔會太大部...貴500左右

想買文石 有無英文字典?

有冇巴打講下kobo 部新機forma
近排想kobo 同readmoo 二擇其一

想問下咩app多正體中文書/漫畫買？

睇過google book同kobo都搵唔倒想要既書

都有諗過買10"果d，但全部都好貴，sony果隻針對有硬性需求嘅專業人士坐地起價都算，上面果部boox note lite 2780人仔，對比kindle paperwhite螢幕大啲就貴咁多，唔知其他人啦我就仲係接受唔到

其實eink 唔係好多年產物？
以前gameboy已經用緊
仲識郁tim
點解買eink device 可以咁貴

啲.....
咁喱個世界既野睇自己筆直囉
note+我覺得可接受
再者本身elink唔係熱門野
講研發，出產，來貨等等都唔可以直接同電話平板咁比較
作為消費者睇就好易，唔岩咪唔好買囉

咁我諗你唯有自己買實體再切書scan

大唔大部睇你點用同點出街既姐

幫推

都係幫推

買過無問題

利申: 用緊kobo aura one

而家係咪冇一部電子書可以睇到pdf zoom大zoom細又可以好似kindle咁highlight個字就查到中文？

最衰kindle可以話係睇唔到pdf

早排拎左部好耐冇開機既kindle去裝android

等Forma 的行貨再考慮

我都係咁諗 因為主要睇中文書多

Kobo Forma 香港有代理可以pre order

boox
note vs note plus

note係柔性面
plus係玻璃面

有啲人話柔性面寫字正好多

諗緊買邊部

考慮kobo中
但書係google book同bookwalker
好似睇唔到bookwalker
有冇人可以解答

巴打有冇link?

利申：考慮緊

8gb 定 32gb 版本

你個名

我估呢部係8 gb, 有都想入32

Aura one 最好
其他全垃圾

有人試過轉運?呢部Kobo Aura One

雙十一 淘寶買美版 定等amazon 好

Kindle paper white 4點睇

有冇巴打諗住買boox nova / nova plus 可以比下意見睇下值唔值得買香港代理寫2千1, plus就好似未出
Nova Hardware
7.8" HD Eink Carta Screen
1872x1404 (300 dpi)
16 gray scale
Capacitive touch
Cortex-A17 1.6GHz Quad-core
2GB LPDDR3 memory
32GB EMMC storage
Front Light with CTM (Warm and Cold)
Wi-Fi + BT 4.1
Nova: Front light + Capacitive touch
Nova Plus: Capacitive touch + Wacom stylus touch, but without front light

用來睇pdf效果掂唔掂

想bf 係日Amazon 訂番部kindle
請問而家最新係咩型號?

最後買咗boox note
幾好用
電子書jote notes
冇得彈
不過最慘
貼唔到保護貼
貼咗幾張都係有泡
最後索性唔用画花就算

裝咗
play book
kindle apps
香港圖書館
漫畫人

本身有kindle oasis

真心boox強大好多

巴打想問下10.3吋 會唔會太大?
同埋點解唔揀note plus?
無front light 覺得大唔大影響？
我想等boox nova plus出埋先睇下買邊部

因為已經有samsung tab S4
想試下柔性面 寫字

note plus玻璃面
同samsung差唔多感覺

柔性面係咪真係似係紙上面寫
巴打係咪係旺角買

柔性面寫字感覺好好多

同玻璃面完全兩回事

梗係淘寶買 平好多
又有原裝 cover送

但係完美主義者 驚畫花 貼保護貼有泡泡

就買返note plus

玻璃面 冇咁易畫花 同埋 premium好多

香港代理買要4千幾
不過有枝筆寫又好似好啲

想問依家有冇中文輸入法